澳洲本地產大蒜自給自足 不再依賴進口

今年9月，澳洲首批本地種植的當季大蒜在維州西北部墨累河邊的羅賓維爾（Robinvale）獲得豐收。 (FETHI BELAID/AFP via Getty Images)

【大紀元2020年11月25日訊】（大紀元記者寧心澳洲悉尼編譯報導）澳洲大蒜終於可以自給自足，不再依賴於外國進口，尤其是低品質的中國大蒜的進口。種植者日前表示，澳洲現在已經成為世界上唯一一個可持續供應本地產新鮮大蒜的國家。

據澳洲好食物網報導，20年前，時任工業化學師的尼克·迪亞曼托普勒斯（Nick Diamantopoulos）就希望澳洲總有一天不需要進口大蒜。在受夠了低劣的進口大蒜、特別是中國產的大蒜後，這位澳洲大蒜生產者（Australian Garlic Producers）公司的總裁著手開始了一個種植澳洲自己大蒜的項目，誓言要讓澳洲超市的貨架上擺滿澳洲產的大蒜。

迪亞曼托普勒斯說，以前澳洲本地大蒜的唯一問題是上市時間太短，聖誕節前後開始，夏末結束。從秋季起，澳洲供應商就得從阿根廷、墨西哥、西班牙、中國進口大蒜。

要解決這一問題，這位大蒜愛好者需要將大蒜上市時間提前、收穫大蒜的結束時間推後。

他説：「我必須要找到各種不同的大蒜品種，它們能夠適應於澳洲不同的氣候條件，從澳洲北部的熱帶氣候到南部的寒冷氣候下都能生長。」

迪亞曼托普勒斯的夢想實現了。今年9月，澳洲首批本地種植的當季大蒜在維州西北部墨累河邊的羅賓維爾（Robinvale）有了收成。這些大蒜是來自塞內加爾的熱帶品種。迪亞曼托普勒斯曾經到全球各地找尋大蒜品種。他從墨爾本東郊出發，去了敘利亞，然後去了安第斯山的多座山峰。

他説：「在祕魯，我找到一些品種，它們在西班牙征服者引進後的500年間從來沒有改變過。」

20年來，迪亞曼托普勒斯已經收集了292種不同品種的大蒜，許多是從國外檢疫後進口澳洲的，還有一些是在澳洲本地培育的。

澳洲全國各地都選擇出了合適的大蒜種植地，其中最南邊的是在維州巴拉瑞特（Ballarat）附近寒冷而肥沃的火山地帶，最北邊的是愛麗絲泉以北約400公里處的阿里庫隆（Ali Curung），當地原住民在種植和收穫大蒜。如果在達爾文附近的凱瑟琳（Katherine）這一芒果種植區的試種成功的話，商業種植大蒜的版圖就可以再往北推進850公里。

迪亞曼托普勒斯今年的最後一茬大蒜將在明年3月份收穫，大部分將在位於維州西北部的米爾杜拉（Mildura）加工廠進行保存處理。他説，處理過的大蒜可以保存6個月的時間。

冬季，這些大蒜頭將用卡車運往Coles和Woolworths這些大超市，完成迪亞曼托普勒斯數十年的夢想：澳洲的超市貨架擺滿澳洲產的大蒜。他説，澳洲目前是世界上唯一一個一年到頭持續供應新鮮本地大蒜的國家。

「我母親是希臘人，她做的蒜泥土豆醬是全世界最好的，」他説，「她說，現在全年任何時候產的大蒜都可以用來做很好的蒜泥土豆醬。有這麼好味道的蒜泥土豆醬，我的一切努力都值了。」

責任編輯：岳明

中國又win

將一生奉獻給算泥土豆醬的男人

Nick Diamantopoulos is on a mission to make sure Australians never have to eat poor quality, imported garlic again. Photo: Simon Schluter

澳洲根本除咗石油，乜9都可以自給自足

石油佢唔肯破壞環境去掘啫

澳洲靠太陽能、風同水力發電都夠用

澳洲先係真正地大物博

呢排澳洲好似幾掂，如果肯制裁同趕走支那人就完美

乜鳩都大…連蟲都特別大

人口相對土地，澳洲要自給自足唔難

係唔夠人 如果比佢有一億人 成個國家個經濟活動勁好撚多

氫能都好似幾勁

澳洲+加拿大+紐西蘭人口先等於一個泰國

澳洲咁撚大 人口同台灣差唔多

重特別毒
中部簡直癡線

中國大蒜有幾低品質？食開想知啲好嘢係點

澳洲有, 無掘, 同核電一樣, 唔做姐

地大 yes

但物博...

中間一大片沙漠...

有，但唔夠完全自給自足囉

就係好多嘢都係喺個地底

自給自足係因為人口得30,000,000都唔夠

不過都係好事

澳洲硬到仆街 副國防部長先換咗個對華鷹派上場

自給自足唔係就係咁解咩

有毒動物都特別多和特別致命

澳洲土地唔算特別肥沃
耕地面積有限
你話天然資源多 都係講緊啲開採資源

如果澳洲有一億人口
啲污染應該搞到啲動植物死晒

自給自足呢個好明顯係應對返現實㗎啦，點解要如果

如果有一億人口，咁你不如話如果有50億人會陸沉

薑都要特定嘅土地去種，超市賣緊$55 per kg

好多舖仔賣25-40 左右姐
同埋你自己種都種到... 無咩特別

睇整體人口密度澳洲真係好地廣人稀, 但澳洲人似乎覺得自己國家已經人滿為患, 主要因為個就業市場唔係話好好, 政府亦將移民政策越收越緊

係唔夠大既河囉, 有就天下無敵添啦, 泰國都企埋一面
但澳洲算全世界最高度自給自足既國家啦
無咩真係要靠外國的

係

感覺水資源好似差少少

呢幾年間中聽到話冇雨落

應該係人口太集中吧, 搵工其實好易, as long as 有身份, 無可能搵唔到
只有唔想做

Hobart邊度買都係冇分別

噤hobart 又真係難種D.....

遲d全世界流行食蟲嘅話 澳洲就會產量世界第一

因為澳洲只係人口小國

中國人得2億人既話好多野都做到自給自足
但係佢地只會係咁生係咁生

全世界大部份的蒜同薑都係大陸出口
希望多d其他地方會種
改變呢個局面

之前睇 netflix 講大陸有些出口的去皮蒜頭
由勞改犯剝

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

其實係基建同習慣問題
工根本唔難搵

Peak hour火車無位要企已經話多人
一班車上唔到就係迫到仆街

我心諗去金鐘 灣仔 老銅 香港 南昌 太子 觀塘 望下先話迫啦

農業生產力係講科學技術經驗
呢幾樣澳洲都係最強級別, 唔係中國呢D 落後國家可比

希望未來淡水製造都可以多啲，咁澳洲就真係屈機。

之前睇新聞，NSW某D地方要制水
唔知而家點

其實香港邊度有非中國蒜頭賣

我十年前仲喺澳洲時已經要制水, 不過印象中就好似係僅限淋花草

澳洲係連本土人都幾硬淨，不過收支共錢既學校就好撚仆街

如果?
如果你係大富豪重會喺到9up咩

咁你一個人跌落荒島都可以自給自足嘅

唔得
因為我唔識捉魚唔識生火
點自給自足

佢應該係計美國之後最自給自足嘅國家
美帝仲撚癲

貴到PK你唔講

蒜泥土豆醬

即係乜野樣
蒜泥薯蓉？

美國嗰啲工業化農場, 好似天水圍咁大靠大型機器幾個人就搞得掂

支國唔少仲用緊拖拉機甚至用牛去耕田

唔係超英趕美架咩?
點解會係咁

澳洲國土囊括了整塊澳洲大陸、塔斯馬尼亞島及聖誕島等數個海外島嶼，國土總面積7,692,024平方公里（km²），和美國本土的面積相近。

呢樣支那永遠都學唔到
用外國的食外國的就是好!

蒜都好啲
買開百佳隻泰國蒜 差唔多三十蚊六七粒
donki隻日本蒜 三十蚊一粒買唔起

反而蔥 真係極少見非中國 淨係donki見過

donki貴到癲
懷疑一支支蒜蓉都係中國材料日本整

但中間嗰啲沙漠地帶好少人住
大多數人口都聚集晒喺沿海城市

法國 西班牙香港都可以買到
不過你會覺得唔值姐

運到過來發晒芽

澳洲係好撚大, 國土面積世界第6大國家, 仲要只有二千幾萬人口

咁大個地方沒開發
好心就唔好依賴
呢D農產品莫講自足，有出口攢外匯其實係應該

幾時可以種埋薑

女人波大 男人胸肌大

06-09 年個陣先慘，洗車都話啲鄰居會舉報你。後黎好似話搞海水淡化廠先好翻啲。

其實呢啲一早就應該啦，人口全部近海

outback有原住民吹didgeridoo

幾年就起好 香港

支那人平過機器 其實用人力耕田係正常

勁白身個啲咪大陸蒜頭
完全無蒜味，送俾我都唔用

CLS
英國反而好細
印象一直係相反

逼我都算撚數，你老母臭西，條鐵路成鳩日都話要整.
每個月同一條線都可以玩replacement bus 真係CLS 仲要次次都整成幾日，但係班次又唔撚係密啵

適合人住得嘅地方好少

當年台灣種米都係配種配左好耐

佢一話搞海水化淡同循環再造水就開始落返雨，個化淡廠起好好似無開過

澳洲好多路軌係成百年前整落

繁忙時間玩replacement bus 真係同塞屯門公路冇分別

人口少國家, 鐵路基本上蝕硬錢, 國家投完資去整都唔化算

香港狗鐵人多+發展地產先咁好搵

佢係因為堆9晒喺嗰幾個地方，其實如果好似美國咁周圍散對好多產業都好好多

例如雪梨metro好似有成6百萬人，啲人如果散啲去內陸依家得幾萬人嘅小鎮變到有20萬左右，發展會平衡好多

中間個濕尻沙漠 玩太陽能 有心做埋海水化淡 大型魚菜共生 温室 室內種植 直頭無得輸

係中國先用高鐵燒錢

其實佢算做得快，2-3星期可以成段升起

之前唔係個鑽遲交貨，metro一直都話ahead of schedule

依家呢到多咗勁多鐵路沿線高樓大廈，我成日懷疑係黨鐵提議俾政府

支國啲鳩鐵用嚟發展, 個個站都起係啲山卡啦地方

香港戰略需要先放係市中心

啲蟲好撚恐怖

似戒緊毒同埋睇黎五眼傾緊貿易協作對抗番中國
其實一個國家自給自足到係應該的
係某強國做唔到姐

你咪理
總之中國又贏

維省黎講盤數都唔算太差，對比其他外國地區嘅鐵路。

我都好明白地大人少真係好難expect 好似黨鐵咁高效嘅

係英國既話就可以用低價買到西班牙蒜

細個聽講話
澳洲冇咩重工業果啲第二產業
係因為南半球個臭氧層穿窿
唔想繼續破壞環境
但成個國家靠出口第一產業既農作物同礦產
就已經盆滿缽滿
真係好屈機

輪到澳洲戒類固醇

依家唔戒，他日想戒仲難

況且我睇fb好多local都話要揾新市場代替中國

其實澳洲如果學中東將地底嘅嘢國有化，澳洲人應該都係唔洗點交稅

我反而想佢搞核電廠好啲，啲人成日講咩切爾諾貝爾，又咩日本咁反對搞核電。根本前者個問題在於監管，後者問題係海嘯地震。

兩個問題係澳洲都唔算係大問題，其實澳洲咁多空地又唔起個地震區根本好適合起，但係啲恐懼撚一味反對。
澳洲一味靠燒煤啲電費真係好撚貴

好多鸚鵡

最搞笑sydney 有次喺city 有架車整到條電線搞到成個city circle shut down，之後就叫啲人自己步行過sydney harbour bridge 返工

仲有超多uranium

印度13億都支那咁多環境問題...

即管睇吓佢個suburban rail loop 要搞幾多年
好命水應該退休前可以搭吓

澳洲乜能都有

九廣鐵路英段都百幾年歷史啦

核廢料真係好大問題 無乜野新科技處理前真係唔好搞核能 害咗後幾代人 尤其澳洲保護得自己物種同土地既國家真係睬你都傻

太陽能都有排玩
中部咁大忽地

好似教育都已經係第三第四大export

2050吖嘛，聲稱澳洲史上最大規模嘅鐵路工程

所以連登仔一味話人哋奶共乜乜77，但人哋本土基建行政管治遠見根本係一流

都明白處理核廢料係一個問題，但係佢好小嘅原料已經供到好撚多電， 佢持續燒煤都唔見得真係對個環境咁好呀。
同埋你啲電費咁貴變咗好多環保嘢都難推咗。好似你想全面推電動車都增大咗個阻力啦。

無咗支那野，搞到班澳洲人食唔到元素表
支那又贏

遠見，城市規劃係有嘅，不過執行力真係慢人十拍。Doncaster 話搞鐵路講咗20年依家先有個實質嘅計劃出黎

究竟澳洲地底有幾多嘢

20年？你真係嚟得唔夠耐，無記錯最早197x年已經有plan，但係Westfield 喺山上面個技術一直都做唔到或者成本太貴，起喺freeway口個意義就有啲on9

又有石頭用

我屋企對開有個火車站，尾站黎
前面掘左個窿，駁去3km 外大站
個阿婆同我講，四十年前已經話起，家下條線執鳩埋都未起

乜撚都有

Australia produces 19 useful minerals in significant amounts, from over 350 operating mines. From these minerals, useful materials such as metals can be extracted. Australia is one of the world's leading producers of bauxite (aluminium ore), iron ore, lithium, gold, lead, diamond, rare earth elements, uranium, and zinc. Australia also has large mineral sand deposits of ilmenite, zircon and rutile. In addition, Australia produces large quantities of black coal, manganese, antimony, nickel, silver, cobalt, copper and tin.

我仲以為係90年代嘅事，原來咁長遠

支那仔以為澳洲好好恰真係cls

幾時自給自足埋薑，次次見到咁貴都覺得好離奇

請返一百幾十萬香港人過去住 做話事果個 半年未開工 已經俾班香港人屌到褲都穿 整埋個澳洲版1823 隨時gdp double

Carlingford line

一個鐘一班車執7咗好正常

唔關事，好多時呢到政府會prioritise 咗有需要嘅工程，無需要就唔做住，唔係香港咁乜9都亂起

呢度啲工會好撚硬，啲工人人工高，福利好，熱啲都話唔洗撈，郁啲都話罷工。效率就自然冇咁高啦

啲蜘蛛嚇死人

華人賤種外勞 人人都可以係黎生 我既訴求就係返工 五十度都要紮鐵 曬太陽

香港黨鐵迫既程度點都唔及東京吧

20年來，迪亞曼托普勒斯已經收集了292種不同品種的大蒜

原來蒜頭都有咁多種

澳洲好波

想食

改建冇計 有啲area係成條鐵路改做地下行 又有啲係直接轉天橋

不如澳洲再放寬香港壯年移民
我服兵役多年都制

核能副產品 係氫氣 跟本要go green 一定要靠核能 如果唔係靠風力同太陽能真係死得

以前讀書好似話....
澳洲礦藏量好似拍得住非洲,
而佢地有完整而且高級既探測設備, 盡量可以在無人命傷亡情況下SET好D機自己挖, 自己分類,無人值守加工
實用工業設備好多都係睇片睇下澳洲點APPLY落改善生活同效率上面, 佢地捨得拎幾百萬design一部新型既摘生果車....支那仲講緊逼D大學生返去拉耕田同牛爭工做
成堆五毛返去成腳泥果時, 澳洲個肥佬工人就坐係架車度單手操作個馱盤, 另一隻手係度打手機GAME慨嘆工作好辛苦到底人生為左乜。

人地有晒regulation 先會卡咁耐
就開k啦ok營業時間都要問過council
唔可以自己決定

好鬼多蒼蠅

澳洲三寶: 肥婆烏蠅醉酒佬

push

原來我成世人一直食緊低質蒜頭

太好啦

中國蒜頭多農藥
美國Costco 刻意寫明唔賣中國蒜
你就知咩事啦

睇返台灣新聞，先知佢哋除咗本哋蒜
當本哋蒜唔當造嗰陣就靠西斑牙、埃及、阿根廷蒜
唔似香港咁靠晒中國蒜

netflix係咪有套Rotten
其中一集講蒜頭
好似話支那係全球蒜頭出口國 No.1

個男人好勵志
用幾十年嚟做一件事而最後成功

他從墨爾本東郊出發，去了敘利亞，然後去了安第斯山的多座山峰。

蒜 夠數